SOGO外攔巴士打途人 警3個月後拘涉案男女

【星島日報報道】一對男女於去年10月於銅鑼灣馬路間攔截巴士，造成交通擠塞，期間有途人上前阻止時，更被攔路男騎在身上扭打。警方經3個月的深入調查後，昨日於灣仔區拘捕涉案的兩名男女，分別涉嫌在公眾地方造成阻礙及普通襲擊。案件將於下周五東區裁判法院提堂。

事發在去年10月6日晚上，據悉該對男女於銅鑼灣崇光百貨公司對開，擬乘搭2X線新巴往筲箕灣愛秩序灣，期間二人疑未能及時登車，突然情緒激動衝出馬路攔巴士。根據當時的片段所見，兩名男女途人見狀走出馬路，向攔路情侶出言勸止，但雙方言語不合觸發衝突，攔路男與熱心男途人發生推撞，男途人繼而倒地，遭攔路男騎在身上，並發生扭打，車上乘客都「嘩」聲四起。其後兩人停手，並各自起身站於巴士旁。

其後有警員接報到場調查，新巴隨後駛離現場，疑曾動手惡男與熱心男途人，雙方願意和解，涉事男女亦獲准離去。

不過警方經深入調查後，昨日於灣仔區拘捕一名29歲姓王的男子，以及一名31歲姓伍女子，涉嫌「在公眾地方造成阻礙」。其中王男亦涉嫌「普通襲擊」。

於3個月前，銅鑼灣發生躁夫妻攔巴士犯眾怒事件，警方經詳細調查後，昨日在灣仔區將該對夫妻拘捕，2人均被控涉嫌在公眾地方造成阻礙，而男子更加控涉嫌普通襲擊罪，將於本月12日在東區裁判法院提堂。

涉案男子姓王(29歲)，其妻姓伍(31歲)。於去年(2017年)10月6日晚上11時許，2人在軒尼詩道崇光百貨對開，被指疑因「送車尾」，強行將一輛2X線新巴攔截，導致交通受影響擠塞，有市民挺身理論，反遭指罵及遭推撞，警員到場調查後，將事件列為糾紛處理，涉事夫妻亦獲准離去。

其後，有網民將2人「起底」，指王開辦小型補習社兼任職補習老師，伍婦則已為人母，育有年幼女兒，夫婦更曾就香港教育議題作出「出位」舉動，包括在去年6月出席立法會教育事務委員會，就小三基本能力評估（BCA，前稱TSA）的公聽會，當場撕毀TSA試卷及撒溪錢。

Sze Tat Chau
2017年10月7日 ·

有眼利嘅益友發現，昨晚在銅鑼灣因上唔到巴士而發爛渣攔截新巴嘅柒頭，著住件「成功之前我們絕不放棄夢想」嘅熱狗tee。媽，好柒呀！

熱狗

熱民狗

當值律師出動

呢2件都比人拉

咁果曰喺鵝頸橋因為架垃圾車定垃圾筒頂住個臭閪架車,死都唔肯走比人屌都扮無野坐喺車入面,搞到全cwb/跑馬地塞死晒果條臭閪都要比人拉至得喎

在公眾地方造成阻礙
任何人無合法權限或解釋而陳列或留下，或導致陳列或留下任何物品或東西，而這些物品或東西對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，或可能對在公眾地方的人或車輛造成阻礙、不便或危害者，可處罰款$5000或監禁3個月。

熱狗仔發動阻巴士戰爭
記得搵定當值律師

人間垃圾